% !TeX encoding = UTF-8

\input{./style}


\begin{document}


\chapter{Fiche professeur}

\vspace{1cm}

\begin{minipage}{0.74\linewidth}
\emph{Ce document, le document élève ainsi que les fichiers html, css et javascript associés, sont distribués sous licence Creative Common.}\\
Pascal Grossé et Alban Boissard
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}{0.24\linewidth}
\includegraphics[width = \linewidth]{./fig/CClogo.png}
\end{minipage}

\vspace{5mm}


\section{Objectif de l'activité}

L'objet de l'activité est la création d'un questionnaire à choix multiples sous forme d'une page web dynamique. C'est une synthèse sur l'utilisation des normes HTML, CSS et Javascript.


\section{Pré-requis}

\begin{itemize}
  \item Savoir créer une page html simple ; notions sur les formulaires html.
  \item Création et utilisation d'une feuille de style CSS.
  \item Quelques notions très simples de Javascript.
  \item Différentier les responsabilités des trois éléments précédents.
\end{itemize}

La programmation en Javascript est à la limite du programme de première. Une "boîte à outils" est fournie dans le TP, et les élèves on comme toujours la possibilité de demander de l'aide au professeur lors du déroulement de la séance.


\section{Notions abordées}

Synthèse sur le bloc du programme \og Interactions entre l'homme et la machine sur le Web \fg.
Le TP sollicite plus particulièrement les capacité \og analyser et modifier les méthodes exécutées lors d'un clic sur un bouton d'une page Web \fg et \og analyser le fonctionnement d'un formulaire simple \fg.


\section{Descriptif de la séance}

\begin{description}
\item [Avant la séance :] les élèves on pour travail de préparer, par groupe de 2, 5 questions type QCM sur un thème du programme. (4 propositions, une seule réponse possible). Ce thème peut être imposé par le professeur (licences logiciels et créatives, web dynamique, etc...) ou laissé au choix du groupe.
\item [Durant la séance (2h) :] les élèves doivent implémenter leur QCM sous forme d'une page web dynamique. Pour faciliter la conception, un exemple assez proche de ce qui est demandé est fourni, et peut servir de point de départ ou de référence aux élèves.
\item [Lors d'une autre séance :] on peut répondre aux différents QCM (vidéo-projetés) en groupe classe, et ouvrir la discussion sur la pertinence des questions et de la proposition considérée comme juste par les jeunes créateurs de la page.
\end{description}


\section{Remarques}

Trois corrections sont proposées, qui toutes trois passent la validation w3.
\begin{itemize}
  \item La première est une correction \og minimale \fg{}, et correspond aux spécifications de la version 1.0. Elle est volontairement simple, et constituerait une production très satisfaisante de la part d'un élève.
  \item La deuxième implémente les améliorations proposées dans la version 1.1. \`{A} priori, peu d'élèves seraient capables de la produire en deux heures, mais son analyse collective en classe à l'issue du TP peut constituer un travail enrichissant.
  \item La dernière est plus technique, et montre ce que l'on peut obtenir, par exemple si des élèves souhaitent prolonger le TP sous la forme d'un mini-projet. L’intérêt principal de cette version est d'accepter un nombre arbitraire de questions au format Json.
\end{itemize}


\section{Exploiter la correction avancée}

Un exercice intéressant est de fournir la correction avancée au élèves, de l'étudier avec eux, puis de leur confier la tâche d'ajouter une ou deux nouvelles questions. Il suffit pour cela de compléter la structure json dans la toute dernière fonction qcm.creeQuestionnaire du fichier. Aucune autre manipulation n'est requise, tout le reste étant automatisé. Comparer ensuite la difficulté de cette tâche avec le fait de le faire "à la main" directement dans le html et le javascript.

\end{document}
